\chapter{结果分析}

\section{两尺度模型下晶体种子的两种生长模式}

由于晶体的周期性，我们认为晶体生长可以采用两尺度晶体相场模型。通过实验发现，在准晶生长的两尺度晶体相场模型下，给定的六转晶体种子会产生三种相：压缩晶体，六转晶体，十二转准晶。 当温度较低时，晶种的晶相为准晶态，当温度较高时，晶种的形成阶段与晶种半径有关，即晶种的晶粒圈数为偶数，生长相为十二转准晶，晶种的晶粒圈数为奇数时，生长阶段为压缩晶体或中间亚稳态，如图4.1. 下面我们将种子的晶粒圈数记为:c。
\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.3]{4.1.png}
 %,natwidth=100,natheight=100
\end{array}$
\caption{其中 (a)-(d)表示初始相;(e)-(h)表示$\varepsilon=0.018$的收敛相, (i)-(l)表示 $\varepsilon=0.25$的收敛相。}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}

当温度较低时$\varepsilon=0.018 $，晶体种子首先以六边形向外扩散，然后晶种中心的六个颗粒开始缓慢变形：变成三角形；晶种中心的六个三角形颗粒缓慢沉淀两个颗粒，亚稳态准晶在晶种周围生长，最终整个平面被完美准晶所覆盖，如图4.2。
\begin{figure}[h]
\begin{center}

\includegraphics[scale=0.35]{4.2.png}
\caption{图中第一行和第二行是$\varepsilon=0.018$的晶体生长过程，其中晶粒的圈数为$c=2$.}\label{fig:test2}
\end{center}
\end{figure}

当温度较高时$\varepsilon=0.25$，晶体种子的生长成为准晶的过程不同，第一步：相邻晶体粒子融化连在一起形成条状晶柱；第二步：条状晶柱中心析出晶粒（原种子的第二环除外）；第三步：新形成的晶粒靠近原晶种（除原晶种的第二环外，与晶柱一起形成菱形）；第四步：；第五步：结构逐渐稳定，形成十二转准晶。
\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.25]{4.3.png}
\caption{图中第一行和第二行是 $\varepsilon=0.25 $的晶体生长过程，其中晶粒的圈数为$c=2$.}\label{fig:test3}
\end{center}
\end{figure}
%%
\newpage
\section{两种子晶体准晶生长}
\\

我们进行一个六转晶体种子和一个十二转准晶种子的生长，固定种子的大小形状位置不变如下, $\Omega=[0，52a] \times [0,52a]$, $\vec{c}_1=(15.2a,26.1a), r_1=2.68a$, $\vec{c}_2=(67.4a+d,97.1a), r_2=3.68a$, 则 $L=52a, d=30a，24a$， $\Delta t=0.1, h=L/512$,变化$\varepsilon, \bar{\psi} $, 可以得到四种生长相：流体，十二转准晶，六转晶体，条状相
\subsection{参数设置}
为了确定参数$\varepsilon$和$\bar{\psi}$，我们固定上述的初值，改变参数$\varepsilon$和$\bar{\psi}$和距离$d$的值得到了下面的图5.1。
\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.4]{5.1_1.png}\\
\includegraphics[scale=0.4]{5.1_2.png} %,natwidth=100,natheight=100
\end{array}$
\caption{蓝线左边的生长相为流体，蓝色线和红色线之间的生长相为准晶体，红色和橘色之间的生长相为晶体，橘色色线右边的生长相为层状相。}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}
低温度小密度时，生长相为流体；高温度大密度的时，生长相为层状相，低温产生的晶体析出晶粒间距是高温析出压缩型晶体如图5.2，低温时产生的晶体均无晶界，高温时晶界比较容易产生。相比晶体，图5.1形成准晶的区域面积小得多。

对比图5.1，两种子间距离缩小，生长相为晶体的区域面积明显减小，生长相为准晶的区域面积变化不大。

\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.3]{low.png} %,natwidth=100,natheight=100
\includegraphics[scale=0.4]{hign.png}\\
\end{array}$
\caption{左图为$\varepsilon=0.25, \bar{\psi}=-0.165$生长相,右图为$\varepsilon=1.25, \bar{\psi}=-0.618$生长相。}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}
\\
如图5.2，左图为压缩型晶体，晶粒与晶粒之间紧贴在一起，且晶粒半径只有右图晶粒的一半。
\subsection{几种特殊的生长相}
下面介绍几种生长类型，低温度大密度时，旋转晶体种子会得到压缩晶体和条状晶体，若中间相准晶面积足够大就会生成准晶，若中间相准晶面积较小会生成压缩准晶，若中间相准晶面积适中，会生成条状晶体如图5.3。
\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.33]{p1.png} %,natwidth=100,natheight=100
\includegraphics[scale=0.33]{p3.png}
\includegraphics[scale=0.33]{p5.png}\\
\includegraphics[scale=0.33]{p2.png} %,natwidth=100,natheight=100
\includegraphics[scale=0.33]{p4.png}
\includegraphics[scale=0.33]{p6.png}\\
\end{array}$
\caption{图中是$\varepsilon=0.25, \bar{\psi}=-0.28$，两种子之间距离为$30a$,晶体种子旋转6°在迭代步数为num=700，8000的生长相和晶体种子旋转8°，10°在迭代步数为num=700，3000的生长相。}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}
\par
高温度小密度时，旋转晶体种子会得到有缺陷的晶体（有位错和晶界生成），晶体准晶共存相，只有析出晶体面积适中才会形成共存相，过大准晶相就会被晶体通并，太小晶体相就会通并准晶相。在高温时，上述条状晶体和压缩晶体相只是中间相，并不趋于稳定,如图5.4。
\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.25]{y1.png} %,natwidth=100,natheight=100
\includegraphics[scale=0.25]{y2.png}
\includegraphics[scale=0.25]{y3.png}\\
\includegraphics[scale=0.33]{y4.png} %,natwidth=100,natheight=100
\includegraphics[scale=0.33]{y5.png}
\includegraphics[scale=0.33]{y6.png}\\
\includegraphics[scale=0.25]{y7.png} %,natwidth=100,natheight=100
\includegraphics[scale=0.25]{y8.png}
\includegraphics[scale=0.25]{y9.png}\\
\end{array}$
\caption{图中（1）-（3）为$\varepsilon=1.45, \bar{\psi}=-0.69$，两种子之间距离为$24a$,晶体种子不旋转在迭代步数为num=100，200，100000的生长相，图（4）-（6）为$\varepsilon=1.45, \bar{\psi}=-0.7$，两种子之间距离为$16a$,晶体种子旋转24°的在迭代步数为num=600，700，100000的生长相，图（4）-（6）为$\varepsilon=1.45, \bar{\psi}=-0.7$，两种子之间距离为$22a$,晶体种子旋转24°的在迭代步数为num=600，700，100000的生长相。}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}

\par
\subsection{旋转晶体种子}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.6]{2.png} %,natwidth=100,natheight=100
\end{array}$
\caption{}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}
如图5.5除了$\varepsilon=0.25, \bar{\psi}=-0.25 $外其他三组当晶体种子旋转2°时，生长相和未旋转时差异很大，且$\varepsilon=0.25, \bar{\psi}=-0.25 $时的生长相关于14°，16°对称。

当$\varepsilon=0.25, \bar{\psi}=-0.27$时，当晶体种子旋转2°时，生长相为晶体和未旋转时生长相准晶完全不同，且除了晶体种子旋转6°、8°、22°、24°之外$\varepsilon=0.25, \bar{\psi}=-0.27$时的生长相关于14°，16°对称。

当$\varepsilon=1.25, \bar{\psi}=-0.525$时，当晶体种子旋转2°时，生长相为层状相和未旋转时生长相晶体完全不同，且除了晶体种子旋转28°之外$\varepsilon=1.25, \bar{\psi}=-0.525$时的生长相关于14°，16°对称。晶体种子旋转14°、28°时生长相相同为晶体。

当$\varepsilon=1.45, \bar{\psi}=-0.688$时当晶体种子旋转2°时，生长相为十二转准晶和六转晶体共存，且除去2°其余生长相关于14°对称，晶体种子旋转0°、14°、28°时生长相相同为准晶，晶体种子旋转12°、16°时生长相为无缺陷晶体，晶体种子旋转26°时生长相为只有位错产生没有晶界，其余角度时生长相为有晶界产生，如图5.6。
\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.4]{5.4_1.png}
   %,natwidth=100,natheight=100
\includegraphics[scale=0.4]{5.4_2.png}

\end{array}$
\caption{图中$\varepsilon=1.45, \bar{\psi}=-0.688$的生长相，左图晶体种子旋转26°，右图晶体种子旋转24°。}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}
\\
\subsection{旋转准晶种子}
\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.4]{5.5.png} %,natwidth=100,natheight=100
\end{array}$
\caption{}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}
如图5.7当准晶旋转晶体不动时，准晶种子旋转2°时，生长相和未旋转时的生长相差异很大。$\varepsilon=0.25, \bar{\psi}=-0.27$，$\varepsilon=0.25, \bar{\psi}=-0.25 $生长相并无对称性。

当$\varepsilon=1.25, \bar{\psi}=-0.525$时除去0°其余生长相关于8°对称。准晶种子旋转2°、4°、6°时生长相为只有点缺陷，准晶种子旋转10°、12°、12°角度时生长相有线缺陷，如图5.8。

当$\varepsilon=1.45, \bar{\psi}=-0.688$时除去0°其余生长相关于8°对称。当$\varepsilon=1.45, \bar{\psi}=-0.688$时准晶种子旋转2°、14°时生长相为只有位错产生没有晶界，其余角度时生长相有晶界产生，如图5.9。
\\
\\
\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.35]{5.6_1.png} %,natwidth=100,natheight=100
\includegraphics[scale=0.25]{5.6_2.png}
\end{array}$
\caption{图中$\varepsilon=1.25, \bar{\psi}=-0.525$的生长相，左图准晶种子旋转2°的生长相产生点缺陷，右图准晶种子旋转14°的生长相产生线缺陷。}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}
\\
\\
\\
\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.3]{5.7_1.png} %,natwidth=100,natheight=100
\includegraphics[scale=0.3]{5.7_2.png}
\end{array}$
\caption{图中$\varepsilon=1.45, \bar{\psi}=-0.688$的生长相，左图准晶种子旋转2°的生长相产生位错，右图准晶种子旋转8°的生长相产生晶界。}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}
\par
我们可以上面的实验知道，当准晶种子旋转时产生的生长相较晶体种子旋转而言更不稳定且无规律可寻；准晶的生成比晶体困难得多，如图5.10，给出一个动态生长过程，可以看到当num=600时，准晶在区域中占主导地位，但num=2000时，区域已经完全被晶体覆盖。
\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.4]{5.8_1.png} %,natwidth=100,natheight=100
\includegraphics[scale=0.4]{5.8_2.png}
\includegraphics[scale=0.4]{5.8_3.png}\\
\includegraphics[scale=0.4]{5.8_4.png} %,natwidth=100,natheight=100
\includegraphics[scale=0.4]{5.8_6.png}
\includegraphics[scale=0.4]{5.8_7.png}\\
\end{array}$
\caption{图中$\varepsilon=1.45, \bar{\psi}=-0.688$的生长相，晶体种子旋转24°的生长过程。}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}

\newpage
\subsection{改变种子距离}
固定种子的大小形状和晶体种子位置不变如下, $\Omega=[0，52a] \times [0,52a]$, $\vec{c}_1=(15.2a,26.1a), r_1=2.68a$, $\vec{c}_2=(67.4a+d,97.1a), r_2=3.68a$, 改变两种子之间距离$d$和晶体旋转的角度$\theta$ 可以得到四种生长相：十二转准晶，六转晶体，有缺陷的晶体，晶体准晶共存如下图5.11。
\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.5]{73.png}&
%,natwidth=100,natheight=100
\includegraphics[scale=0.5]{72.png}\\
\includegraphics[scale=0.5]{71.png}\\
\end{array}$
\caption{横坐标表示距离和$a$的比值，纵坐标表示晶体旋转的角度。}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}
\par
由图5.11，可以看出$\varepsilon=1.45, \bar{\psi}=-0.688$更容易生成晶体，$\varepsilon=1.45, \bar{\psi}=-0.7$更容易生成准晶，且晶体旋转$14°$时更容易产生准晶。当$\varepsilon=1.45, \bar{\psi}=-0.7$时，晶体旋转$1°，2°$时，生长相均为准晶，晶体旋转$14°$时，生长相除了$d=18a$其余均为准晶；晶体旋转$26°$时，生长相除了$d=26a$其余均为晶体。如图5.12，可以看出当晶体旋转$0°,15°,30°$左右时，晶体晶粒的方向和准晶晶粒方向相似。

\par
由图5.11，当$\varepsilon=1.45, \bar{\psi}=-0.688$，$d=8a,\theta=14°,16°;d=14a, \theta=14°;d=24a, \theta=14°;d=30a, \theta=0° ,14°,28°$ 时，生长相为十二转准晶，下面以$d=14a ,\theta=14°$ 生长过程为例，其他类似。如图5.12,$num=90$时，生长相为压缩型六转晶体，$num=200$时，生长相为十二转准晶和分层六转晶体共存，$num=2000$时，生长相已经变为十二转准晶。图5.13以$d=8a,\theta=28°$为例，给出收敛相为完美六转晶体的生长过程；图5.14 以$d=30a,\theta=24°$为例，给出收敛相为有缺陷六转晶体的生长过程；图5.15以$d=30a,\theta=2°$为例，给出收敛相为十二转准晶六转晶体共存的生长过程。由四组图对比可以看到，生长过程中生长相存在压缩型六转晶体的相和最终的收敛相密切的关系。当存在压缩型六转晶体的中间相无缺陷时，收敛相为十二转准晶；当存在压缩型六转晶体的中间相有晶界时，但中心对称时，收敛相为完美六转晶体；当存在压缩型六转晶体的中间相有晶界不对称时，收敛相为有缺陷六转晶体。
\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.3]{e1_1.png} %,natwidth=100,natheight=100
\includegraphics[scale=0.3]{e1_2.png}
\includegraphics[scale=0.3]{e1_3.png}\\
\includegraphics[scale=0.3]{e1_4.png} %,natwidth=100,natheight=100
\includegraphics[scale=0.3]{e1_5.png}
\includegraphics[scale=0.3]{e1_6.png}\\
\includegraphics[scale=0.3]{e1_7.png}\\
\end{array}$
\caption{图中为$\varepsilon=1.45, \bar{\psi}=-0.688$晶体种子旋转14°,距离$d=14a$的生长过程。}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.3]{e2_1.png} %,natwidth=100,natheight=100
\includegraphics[scale=0.3]{e2_4.png}
\includegraphics[scale=0.3]{e2_5.png}\\
\includegraphics[scale=0.3]{e2_6.png} %,natwidth=100,natheight=100
\includegraphics[scale=0.3]{e2_8.png}
\includegraphics[scale=0.3]{e2_10.png}\\
\includegraphics[scale=0.3]{e2_11.png} %,natwidth=100,natheight=100
\includegraphics[scale=0.3]{e2_12.png}
\includegraphics[scale=0.3]{e2_13.png}\\
\end{array}$
\caption{图中为$\varepsilon=1.45, \bar{\psi}=-0.688$晶体种子旋转28°,距离$d=8a$的生长过程。}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.4]{e3_1.png} %,natwidth=100,natheight=100
\includegraphics[scale=0.4]{e3_2.png}
\includegraphics[scale=0.4]{e3_3.png}\\
\includegraphics[scale=0.4]{e3_4.png} %,natwidth=100,natheight=100
\includegraphics[scale=0.4]{e3_5.png}
\includegraphics[scale=0.4]{e3_6.png}\\
\includegraphics[scale=0.4]{e3_7.png}
\includegraphics[scale=0.4]{e3_8.png}\\
\end{array}$
\caption{图中为$\varepsilon=1.45, \bar{\psi}=-0.688$晶体种子旋转24°,距离$d=30a$的生长过程。}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.3]{e4_1.png} %,natwidth=100,natheight=100
\includegraphics[scale=0.3]{e4_2.png}
\includegraphics[scale=0.3]{e4_3.png}\\
\includegraphics[scale=0.3]{e4_4.png} %,natwidth=100,natheight=100
\includegraphics[scale=0.3]{e4_5.png}
\includegraphics[scale=0.3]{e4_6.png}\\
\includegraphics[scale=0.3]{e4_7.png}\\
\end{array}$
\caption{图中为$\varepsilon=1.45, \bar{\psi}=-0.688$晶体种子旋转2°,距离$d=30a$的生长过程。}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}

\newpage

\section{准晶背景下的晶体生长}


准晶是一种新型的固相结构和材料。与其它固相材料一样，准晶也存在位错和裂纹等缺陷。迄今为止观察到的所有准晶都是合金，但在合金中，准晶相通常与相应的晶体相共存。 此外，观察到二十面体准晶体和体心立方晶体之间的连续相变，[16,17] 是由相变应变场引起的。 这意味着准晶与晶体共存相中准晶的相位应变场的重要性。 由于晶体- 准晶相变是一个连续的相变过程，在这一过程中准晶与晶体之间必然存在一个界面，界面的作用十分显著。 准晶中的位错和裂纹的研究已经取得了很多成果，但对准晶和晶体界面的研究还不够深入。近年来，晶体和准晶稳定共存得到越来越多的关注。 我们提出将准晶种子放置在晶体背景下生长，观察准晶和晶体界面的变化。

我们进行六转晶体种子放置在准晶背景下生长，进行一个六转晶体种子在十二转准晶背景下的生长如图6.1，固定种子的中心位置不变, 温度和密度$\varepsilon, \bar{\psi} $不变，改变晶体种子的半径$r$ 和旋转晶体种子$\theta$。让实验分别在：$30*a,82*a,112*a$的区域进行，如图6.1．实验的循环终止条件为误差范数$E \leq 10^-12$， 梯度$\nabla F$ $\leq 10^-12$．
\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.5]{6.0.png}%,natwidth=100,natheight=100
\end{array}$
\caption{如图，中间为十二转准晶种子，外围为六转晶体。且准晶种子发生旋转，角度为$\theta =4°$.}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}

\subsection{区域面积}
为了确定参数$\varepsilon$和$\bar{\psi}$，我们固定上述的初值，改变参数$\varepsilon$和$\bar{\psi}$和距离$d$的值得到了下面的图5.1。
\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.35]{ga.png}%,natwidth=100,natheight=100
\end{array}$
\caption{横坐标为计算区域长度和$2 \pi$的比值，纵坐标为误差。}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}

\subsection{准晶背景下的晶体生长}

进行一个六转晶体种子在十二转准晶背景下的生长如图2，固定种子的中心位置不变, 温度和密度$\varepsilon, \bar{\psi} $不变，改变晶体种子的半径$r$和旋转晶体种子$\theta$。让实验分别在：$30*a,82*a,112*a$的区域进行．实验的循环终止条件为误差范数$E \leq 10^-12$， 梯度$\nabla F$ $\leq 10^-12$．
\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.2]{6.1.png}%,natwidth=100,natheight=100
\end{array}$
\caption{图中，晶种的旋转角度为6°；（b）-（f）晶种半径$r=3.3a$的生长过程；（g）-（j）晶种半径$r=3.34a$的生长过程；（k）-（n）晶种半径$r=3.525a$的生长过程。}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}

以$30*a$,晶体种子旋转$\theta =6°$为例，研究三种相的生长细节。我们分别取种子半径为$r=3.3a,3.34a,3.525a$,生长相分别为十二转准晶，十二转准晶和六转晶体共存，六转晶体．如图6.3，$r =3.3a $，在周围准晶的作用下，晶体种子发生适当旋转，直到晶体粒子呈现扇形，且位置和准晶粒子位置吻合。最终形成准晶。$r =3.34a $，在周围准晶的作用下，晶体种子的外部轮廓慢慢变成不规则的图形，之后便维持稳定;$r =3.525a $，晶体种子外围向外生长，新生长出来的晶体沿边界平行；随着新生长出来的晶体面积的增大，它们使得原种子旋转平行于边界.
\\
\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.35]{30.png}\\
\includegraphics[scale=0.35]{82.png}\\
\includegraphics[scale=0.35]{112.png}
%,natwidth=100,natheight=100
\end{array}$
\caption{蓝线左边的生长相为准晶，蓝色线和红色线之间的生长相为准晶和晶体共存，红色线右边的生长相为晶体相。纵坐标为晶体旋转的度数，横坐标为晶体半径和a的比值。。}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}

\newpage
\section{以不同比例晶体、准晶、流体为初值的晶体生长模拟}

准晶是一种新型的固相结构和材料。与其它固相材料一样，准晶也存在位错和裂纹等缺陷。迄今为止观察到的所有准晶都是合金，但在合金中，准晶相通常与相应的晶体相共存。 此外，观察到二十面体准晶体和体心立方晶体之间的连续相变，[16,17] 是由相变应变场引起的。 这意味着准晶与晶体共存相中准晶的相位应变场的重要性。 由于晶体- 准晶相变是一个连续的相变过程，在这一过程中准晶与晶体之间必然存在一个界面，界面的作用十分显著。 准晶中的位错和裂纹的研究已经取得了很多成果，但对准晶和晶体界面的研究还不够深入。近年来，晶体和准晶稳定共存得到越来越多的关注。 我们提出将准晶种子放置在晶体背景下生长，观察准晶和晶体界面的变化。

\subsection{参数}
\begin{itemize}
\item[$a$:] 单位长度, $a=2\pi$.
\item[$r_1$:] 六转晶体的宽度.
\item[$r_2$:] 十二转准晶的宽度.
\item[$L$:] 区域长度.
\item[$h$:] 网格尺寸.
\item[$\Delta t$] 时间步长.
\item[$F$:] 能量密度.
\item[$E$:] 误差范数$\|\psi_{1}-\psi_{0}\|_{L^2}$.
\item[$\nabla F$:] 梯度.
\end{itemize}
\section{$\bar{\psi}＝-0.314,\epsilon=0.22$的晶体生长模拟}

进行初值为左侧为六转晶体，右侧为十二转准晶中间为流体的生长的生长如图7.2。实验在$30*a$的区域进行，$\bar{\psi}＝-0.314,\epsilon=0.22$.实验的循环终止条件为误差范数$E \leq 10^-12$， 梯度$\nabla F$ $\leq 10^-12$．生长相均为准晶，如图7.1。

\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.28]{er302.png}

 %,natwidth=100,natheight=100
\end{array}$
\caption{纵坐标为晶体初值矩形区域宽度和Ｌ的比值，横坐标为准晶初值矩形区域宽度和Ｌ的比值。}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.4]{7e1_1.png}

 %,natwidth=100,natheight=100
\end{array}$
\caption{左侧为六转晶体，右侧为十二转准晶中间为流体}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}

\section{$\bar{\psi}＝-0.63,\epsilon=1.25$的晶体准晶生长模拟}

当$\bar{\psi}＝-0.63,\epsilon=1.25$，晶体和准晶的初值变化时，生长相的变化如图7.3。实验的循环终止条件为误差范数$E \leq 10^-12$， 梯度$\nabla F$ $\leq 10^-12$．生长相有三种：准晶，晶体，过渡相如图7.4。

\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.28]{er301.png}

 %,natwidth=100,natheight=100
\end{array}$
\caption{纵坐标为晶体初值矩形区域宽度和Ｌ的比值，横坐标为准晶初值矩形区域宽度和Ｌ的比值。蓝色为六转晶体，黄色为中间相，绿色为准晶。}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}


\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.4]{7e3_29.png}

 %,natwidth=100,natheight=100
\end{array}$
\caption{$r_1=0.1*L,r_2=0.3*L$的收敛相}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}

下面分别给出生长相为晶体，准晶,过渡相的例子：

\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.23]{7e1_1.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e1_3.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e1_6.png}\\
\includegraphics[scale=0.23]{7e1_7.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e1_9.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e1_12.png}\\
 %,natwidth=100,natheight=100
 \includegraphics[scale=0.23]{7e1_13.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e1_15.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e1_17.png}\\
\includegraphics[scale=0.23]{7e1_18.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e1_20.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e1_21.png}
\end{array}$
\caption{图为$r_1=0.1*L,r_2=0.44*L$,$\bar{\psi}=-0.63,\epsilon=1.25$生长过程。}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.23]{7e2_1.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e2_2.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e2_4.png}\\
\includegraphics[scale=0.23]{7e2_6.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e2_7.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e2_10.png}\\
 %,natwidth=100,natheight=100
 \includegraphics[scale=0.23]{7e2_13.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e2_14.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e2_15.png}\\
\includegraphics[scale=0.23]{7e2_17.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e2_18.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e2_19.png}
\end{array}$
\caption{图为$r_1=0.1*L,r_2=0.1*L$,$\bar{\psi}=-0.63,\epsilon=1.25$生长过程。}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.23]{7e3_1.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e3_2.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e3_4.png}\\
\includegraphics[scale=0.23]{7e3_6.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e3_9.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e3_12.png}\\
 %,natwidth=100,natheight=100
 \includegraphics[scale=0.23]{7e3_15.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e3_18.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e3_20.png}\\
\includegraphics[scale=0.23]{7e3_24.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e3_27.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e3_29.png}
\end{array}$
\caption{图为$r_1=0.1*L,r_2=0.3*L$,$\bar{\psi}=-0.63,\epsilon=1.25$生长过程。}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}

\section{$\bar{\psi}＝-0.1,\epsilon=0.22$的晶体生长模拟}
当$\bar{\psi}＝-0.1,\epsilon=0.22$，生长相有三种：层装相，晶体，亚稳相如图7.9。实验的循环终止条件为误差范数$E \leq 10^-12$， 梯度$\nabla F$ $\leq 10^-12$．
图7.8是生长相为层装相的生长过程：

\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.23]{7e4_1.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e4_2.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e4_4.png}\\
\includegraphics[scale=0.23]{7e4_6.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e4_9.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e4_15.png}\\
 %,natwidth=100,natheight=100
 \includegraphics[scale=0.23]{7e4_18.png} 
\includegraphics[scale=0.23]{7e4_21.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e4_25.png}\\
\includegraphics[scale=0.23]{7e4_29.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e4_31.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e4_33.png}
\end{array}$
\caption{图为$r_1=0.1*L,r_2=0.3*L$,$\bar{\psi}=-0.1 \epsilon=0.22$生长过程。}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.4]{7e4_33.png}
 %,natwidth=100,natheight=100
\end{array}$
\caption{图为$r_1=0.1*L,r_2=0.1*L$,$\bar{\psi}=-0.1\epsilon=0.22$的收敛相}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}
